\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{kpfonts}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{enumitem}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Définition}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theoreme}[definition]{Théorème}
\newtheorem{proposition}[definition]{Proposition}
\newtheorem{corollaire}[definition]{Corollaire}
\newtheorem{lemme}[definition]{Lemme}
\newtheorem*{exemple}{Exemple}
\newtheorem*{exemples}{Exemples}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{remarque}{Remarque}
\newtheorem*{remarques}{Remarques}

\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}


\parindent0pt

\usepackage{babel}

\title{126 Exemples d'équations diophantiennes}
\author{Vincent-Xavier \bsc{Jumel}}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Généralités}

\begin{definition}
  Soient $(a_0,a_1, a_2, \dots, a_n)$ un $n$-uplet de $\Z^{n+1}$. On
  appelle \emph{équation diophantienne} une équation de la forme $a_0
  +a_1x_1 + a_2x_2 + \cdots a_nx_n = 0$
\end{definition}

Aucune référence sur le sujet. Assez sec, à revoir

\end{document}
